拿破崙餅 同法國君王拿破崙有無關係？

拿破崙餅 點解叫拿破崙？同法國君王拿破崙有無關係？

拿破仑蛋糕跟拿破仑其实没有关系，说法之一是由于它的英文名Napoleon，其实是Napolitain的误传，指一种来自意大利Naples的酥皮名字，到21世纪被写作Napoleon而已。